 02:51, 26 февраля 2019
Украинский вещатель усомнился вучастии в «Евровидении» после провала сMARUV
Национальной общественной телерадиокомпании Украины (НОТУ) придется проконсультироваться с Европейским вещательным союзом (EBU) по поводу участия в «Евровидении». Об этом рассказала член правления НСТУ Александра Кольцова в интервью «Громадське ТБ».«Сначала мы проконсультируемся с EBU о политизации процесса отбора на Украине: как это вообще повлияет на наше участие в этом году. Затем мы пообщаемся с юристами о том, хотим ли мы все это продолжать как вещатель. После этого пообщаемся с менеджментом артистов. А потом примем решение», — пояснила она.По словам Кольцовой, выбирать другого исполнителя будут среди всех финалистов национального отбора.Она добавила, что договор, предложенный певице MARUV, отличается от предыдущих только одним пунктом: об отмене гастролей в России. Ранее это не обговаривалось, так как выступающие в соседней стране артисты не попадали в финал отбора.MARUV, победившая в отборе, отказалась от участия в «Евровидении». «Основные разногласия вызвали пункты договора, которые, если я подпишу, становятся для меня кабальными», — пояснила исполнительница и обвинила вещателя в попытке заставить ее примешать политику в музыку.«Евровидение-2019» пройдет с 14 по 19 мая в Тель-Авиве. Россию представит Сергей Лазарев.
